\task{ Планета массой $m = 6 \cdot 10^{24}~\text{кг}$ и радиусом $r =
  6{,}4 \cdot 10^6~\text{м}$ залетает в однородную космическую
  туманность. Планета собирает космическую пыль и замедляется от
  изначальной скорости $v_0 = 10^6~\text{м}/\text{с}$ до $v_0 / 2$ за
  время $T_1$. В такую же туманность с такой же скоростью залетает
  чёрная дыра массой $M = 1{,}1 \cdot 10^{37}~\text{кг}$ и замедляется
  в $2$ раза за время $T_2$. Оцените $T_1 / T_2$. Считайте, что
  планета и пыль состоят из одного вещества и в любой момент времени
  планета является однородным шаром. \\
 \textit{Примечание:} радиус чёрной дыры определяется по формуле
\begin{equation*}
	R_G = \frac{2 G M}{c^2},
\end{equation*}
где $G$~---~гравитационная постоянная, $c$~---~скорость света.  }
